% !TeX:pdflatex,pdfTeXify
%------Encoding: UTF8------
% 测试大型文档拆分多个源文件进行编译。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% main.tex
%% 只在 main.tex 当中建立导言区，并include子文件
%% 子文件不需要导言区、begin{document}，只需
%% \chapter{}、\section{}等等。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[UTF8]{ctexbook}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}        %% for some symbols
\usepackage[CJKbookmarks=true,colorlinks,linkcolor=black,anchorcolor=blue,citecolor=green]{hyperref}
%%%% 版面 %%%%
\usepackage[top=1in,bottom=1in,left=1.25in,right=1in]{geometry}
% 设置行距
\linespread{1.3}
%%%% 缩进 %%%%
% 自动首行缩进
\usepackage{indentfirst}
% 设置首行缩进的距离
\setlength{\parindent}{2.22em}

%%%% color %%%%
\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{blue}{rgb}{0,0,1}

\newcommand{\emred}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\em{#1}}}
\newcommand{\hl}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.90,0.00}{\em{#1}}}
\newcommand{\hlKeyWord}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.90,0.00}{\em{\texttt{#1}}}}
\newcommand{\hlFuncName}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.90,0.00}{\em{\textbf{#1}}}}


%%%% 章节标题 %%%%
\usepackage[center,pagestyles]{titlesec}
\titleformat{\chapter}{\centering\Huge\scshape\rmfamily}{\thechapter}{1em}{}
\titleformat{\section}{\centering\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}

\newpagestyle{main}{
\sethead{\small\thesection\quad\sectiontitle}{}{$\cdot$~\thepage~$\cdot$}
\setfoot{}{}{}\headrule}
\pagestyle{main}

%%%% 目录样式 %%%%
\usepackage{titletoc}
\titlecontents{chapter}
              [0.0em]
              {}  %\song
              {\thecontentslabel\hspace{1em}}
              {}
              {\normalfont\dotfill\textrm{\contentspage[{\bfseries\thecontentspage}]}}
\titlecontents{section}
              [0.0em]
              {}  %\song
              {\thecontentslabel\hspace{1em}}
              {}
              {\normalfont\dotfill\textrm{\contentspage[{\bfseries\thecontentspage}]}}

%%%%%%%%%%%%%%  关于插入代码  listings, xcolor%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}   % 插入代码
\usepackage{xcolor}     % 代码高亮
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.9,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
% 全局设置
\lstset{
language=C, % 程序语言名称
captionpos=b,  % caption-postion at bottom
basicstyle=\footnotesize,   % 基本字体的字号
numbers=left,   % 设置行号位置
numberstyle=\tiny\color{mygreen},  % 设置行号大小
%stepnumber=2,   % 行号的显示步长
numbersep=5pt, % 行号与代码间距
backgroundcolor=\color{white},   % 背景色，需要\usepackage{color}
showstringspaces=true,  % 字符串中显示空格
showtabs=false, % 显示 tab
tabsize=4,  % 设置tab空格数
keywordstyle=\color{blue},  % 设置关键字颜色
commentstyle=\color{mygray}, % 设置注释颜色
frame=shadowbox,            % 设置边框格式，shadowbox,single
rulecolor=\color{black},    % if not set, the frame-color may be changed
                            % on line-breaks within not-black text
escapeinside=``,            % 逃逸字符（1左边的键），用于显示中文
breaklines=true,            % 自动折行
breakatwhitespace=false,    % 断行只在空格处
extendedchars=false,        % 解决代码跨页时，章节标题，页眉等汉子不显示的问题
xleftmargin=2em,xrightmargin=2em,aboveskip=1em, % 设置边距
keepspaces=true,    % keeps spaces in text, useful for keeping
                    % indentation of code
columns=flexible,
showspaces=false,   % show spaces everywhere adding particular underscores;
                    %it overrides `showstringspaces`
showstringspaces=false,     % underline spaces within strings only
stringstyle=\color{myred},  % string literal style
title=\lstname              % show the filename of files included
                            %with \lstinputlistings; also try caption instead of title
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 示例1：
% \begin{lstlisting}[language=C]
% /* helloword.c */
% #include <stdio.h>
% int main()
% {
%   printf("Hello World!\n");
%   return 0;
% }
% \end{lstlisting}
% 实例2：
% \lstinline+#include <stdio.h>+
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%  关于插入代码  listings, xcolor%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

